欠下信用卡卡數而釘契一問

1996年，信用卡主卡持有人欠下信用卡數大概$25K，跟住就離開咗香港，信用卡公司向法庭追討主咭持有人及附屬咭持有人，但附屬咭持有人並沒有收過任何法庭通知，最後在主咭持有人及附屬咭持有人缺席下，法庭最後判決要附屬咭持有人向信用卡公司還款（以每月2%利息計），並在附屬咭持有人的一物業屋契上留下押記（即釘契）。
但之後該信用卡公司一直沒有向附屬咭持有人以任何方式追討欠款，但在2002年，再在屋契上留下同一押記（更新這口釘嘅註冊日期），但同樣地沒有向附屬咭持有人以任何方式追討。
直到2009年，間屋終於按揭供款完了，附屬咭持有人去律師行取回屋契，才先由律師知會當年信用卡公司曾在他的物業上留下押記，但這律師不知道這押記是否有法律效力！

小弟弱弱一問各位大大！
1）附屬咭持有人是否有責任向主咭持有人還清債務（當然我都明白要睇當年申請信用卡時的條款）

2）1996年法庭的通知，附屬咭持有人完全沒有收過，最後當附屬咭持有人缺席，並且判令附屬咭持有人需要為該畢款項還款，並在該附屬咭持有人物業上留下押記，這是否有點不公平？

3）債權人追債務人追溯欠款的有効時期：
該信用卡公司於當年雖然已經向法庭申請追溯欠款，但一直沒有以其他方式向附屬咭持有人追討欠款，附屬咭持有人亦沒有收過法庭任何通知，即是附屬咭持有人根本不知道信用卡公司向他正追溯欠款。之後再在2002年，信用卡公司在屋契上更新該押記的註冊日期，但之後餘下19年沒有在屋契上更新任何押記的註冊日期，亦正如之前所說沒有向附屬咭持有人再作任何追溯，這樣的話請問這筆欠款及押記還有沒有法律效力？

4）如果這個押記還有法律效力的話，為什麼附屬咭持有人能夠取回屋契，以我所知（唔係100%確定）屋契被釘的話，銀行不會將屋契歸還給該物業的持有人！

5）如果這筆款項是需要還清來解除這押記，一般情況下20多年前的欠款加上利息（每月2%）滾存，這筆數已經是七百多萬，根本比這物業價值還要高！請問這些欠款是否有「截息」或「還款上限」的條款？因為信用卡公司完全沒有通知欠款人，欠款人在不知情的情況下，信用卡公司便可將該欠款越滾越大！

懇請有經驗或者相關專業人士解答小弟

自己推一推

希望在明天，有人能夠解答小弟

晚上自己一個人自言自語真係好寂寞

唔好意思再推一下

自己搵律師問啦

多謝你的意見！

喂大佬
呢啲咁複雜嘅法律問題你都係問律師算啦

謝謝你的意見！

純粹想集思廣益！

主卡人一定要履行附屬卡既責任
銀行贏面大，點睇你都輸

09年都已經知有呢個問題,點解拖到而家19年先攪?
如果09年就搞,個時都係50幾萬,起碼應該個時截左先

同埋有無真係同番欠款個銀行傾過呢個問題?
佢地真係要追足7百幾萬?

似係想賣樓, 拖到依家先攪

好事嚟，無信用嘅人，無論主卡定附屬卡卡主，都唔應該有好下場，走數走得咁開心

支持信用卡收足

附屬咭持有人亦沒有收過法庭任何通知，即是附屬咭持有人根本不知道信用卡公司向他正追溯欠款諗住側側膀碌完卡扮無野。個個有樣學樣重得了。

打去間銀行 傾下 通常可以 收番 原本差個數加埋 d 律師行政費 再自己搵律師解釘

三唔識七會唔會送張附屬卡比你。

得一個方法，就係同落押間信用卡公司講數，比錢攪惦，細數唔值得打官司，無so，如果一世都唔會賣樓，可以不理，唔係要攪惦佢，唔係賣個陣有排攪

走唔甩，個個都話冇收過通知咁仲使收數嘅，
自己嘅嘢唔自己睇住怪邊個

人地而家應該想要埋你層樓

釘得你契即係知道你地址.
咁多年都冇收過信? 定係收左扮睇唔到咋...

仲有碌左卡，都會諗下要找數啦，十幾年會唔知？？？？而且銀行都釘得你附屬卡持有人間屋，即係銀行都好清楚兩者的關係，你好難話唔知/無收過。